[連asso都冇得讀]檢討自資專上教育小組：可考慮放寛限制 從大灣區招收非本地學生

行政長官林鄭月娥去年成立檢討自資專上教育專責小組，由前運房局局長、教育大學公共行政學研究講座教授張炳良擔任主席。小組今日（25日）發表諮詢文件，提出十項初步建議，當中包括重新定位副學士及高級文憑課程。
根據諮詢文件，專責小組認為，鑑於本港中學畢業生人數在2022/2023學年之前會持續下跌，而香港作為區內高等教育樞紐的地位，建議政府可考慮放寛收生限制，以便自資專上院校從大灣區招收非本地學生。
檢討自資專上教育小組建議，政府可考慮放寛收生限制，以便自資專上院校從大灣區招收非本地學生。（資料圖片／余俊亮攝）
檢討自資專上教育小組建議，政府可考慮放寛收生限制，以便自資專上院校從大灣區招收非本地學生。（資料圖片／余俊亮攝）
檢討自資專上教育專責小組在過去數個月，檢視自資專上教育界別的角色、界別的規管架構和支援，以及副學位教育的未來等。小組今日公布諮詢文件，邀請公眾就其初步建議提出意見。

根據諮詢文件第一章「香港自資專上教育的現況」第1.13項，專責小組表示，當局有需要正視應否及如何為各自資專上課程營辦機構，締造更公平的競爭環境。

專責小組指出，察悉香港作為區內高等教育樞紐的地位，只會隨着粵港澳大灣區的發展而日益重要，故政府應審視現行有關自資專上課程營辦機構錄取非本地學生的政策，讓自資界別也能在這方面發揮積極作用。

檢討自資專上教育專責小組在2017年成立，由教育大學公共行政學研究講座教授張炳良擔任主席。（林若勤攝）
檢討自資專上教育專責小組在2017年成立，由教育大學公共行政學研究講座教授張炳良擔任主席。（林若勤攝）
就「粵港澳大灣區的發展而日益重要」的說法，專責小組在該項要點的註腳部分作進一步解釋。小組引述數據，指獲准從內地招收學生的自資專上院校，目前須確保內地、澳門及台灣學生人數不多於一成。

文件進一步闡述，鑑於本港中學畢業生人數預計會在2022/2023學年之前持續下跌，專責小組相信部分自資專上院校會嘗試從香港以外地區招收更多學生，而香港與大灣區內其他城市相毗隣，政府可考慮放寛收生限制，以便院校從大灣區招收非本地學生。

cccu 已經有收支那人

收啦收啦，好事情

能仁有希望了

成熟一項推出一項

大把

能大

asso 都四萬學費 邊有人讀

D學店咁快流曬口水
成日想揾同胞笨7

遲d連ive都比大陸人入侵

好似一直都有收

但ASSO個邊多D
SPACE CCCU 淪陷咁制

獎學金 政府貼錢
畢業留低香港做野 補充勞動力
佢地就想咁做